陳茂波：是否每人派7000元就最公道？

財政司長陳茂波出席立法會財委會會議，就昨天公布的《財政預算案》接受議員質詢。建制和非建制議員都有人關注為何不全民派錢。

議會陣線朱凱廸指出，社會上很多人建議「全民派錢」是對政府管治的警號，質疑《預算案》為何不是「全民派錢」，「個個派7000元，為何不是更公道？」不過陳茂波反問：「是否每人派朱凱廸議員講的數字就是最公道呢？這個我覺得存疑的。」
陳茂波再次用綜援人士作例，稱「將盈餘與社會分享時，就着基層其實都做了不少」。

工聯會陸頌雄則詢問不「全民派錢」，是司長自己決定，還是包括特首決定或受政黨壓力。

陳茂波重申希望措施有針對性，「設計分享安排時體現現屆政府理財哲學，不能漫無目的」。他又說，社會及議會上都意見紛紜，作為財政司長須考慮整體社會利益，作出適當平衡。

是

係呀屌你老母死柒頭

有全職番工就7千

半職就一半

好公道

係呀派啦

綜援=基層
食屎啦你

離地到

點解有錢果班人交埋啲稅要分俾你班死窮鬼？

你綜援出三糧，咁冇綜援既每人派7千咪公道囉

總之 唔係每人 就唔係公道啦
一係你就咪撚派 搞下多啲 政策措施既野
開倉派糧 盞比人食撚清哂 醒少少既明君都唔會咁做

唔公道
人人有份除左新移民之外
咁先公道

係

中產得罪你？
3萬算中產？

On9

咁仲有係屋企做師奶果d都好辛苦
要派一定要派埋比佢地

係, 派啦

點解你裝修就可以用700萬
我地要7千蚊就唔得?

真係最公道

全部都派
唔想要可以唔攞
簡單直接
完

反正唔派都係去左海洋公園，咁不如派撚晒佢啦

有交稅就7000
冇就一半

咁就公道

最少1萬先公道

不能同意更多

派就派啦，垃圾波講野

最公道係
月收少過 2萬 派2萬

2萬至5萬派 1萬5

多過就一萬

綜援出雙糧

完

人人有份，好過淨係益業主、有錢人、蝗
派錢未必最公道，但而家係最唔公道

on9，唔通派比海洋公園公道呀？

係咪最公道我就唔知
淨係知而家你份野絕大部分嘅人都唔滿意

講真唔派你又唔係用係D有用的地方~屌你拿500億比創料
咁我真係寧願你派錢~自己用左佢好尻過

垃圾波我答你，係好公道！

中產交最多稅

係呀﹐派啦屌你老母劏房波。

一萬啦

你企返起身啦

大把連燈仔反對派$

拎三糧既冇 其他有 就最公道

派埋比有錢老咪比囉屌，有咩所謂，人地退税都萬萬聲啦

屌你老母 拎老援又話可憐乜乜物物
大哥我搵一萬幾千唔撚可憐？
有幾多老援係有公屋呀？我有無呀仆街

18歲以上有交稅$7000
18歲以上無交稅 $3000
18歲以下非學生 $1000

派OP飛真係好撚有目的好撚有遠見呀

朱凱廸問你乜全民派錢唔係更公道
你就問返佢全民派錢係咪真係最公道

咁其實即係答咗d咩

派啦 屌你老木

一早叫晒D獻世派放風話有錢派, 而家先黎話無, 抵比全港市民無差別負評, 波叔`D期望管理直頭不知所謂.

基層係冇綜援冇公屋果班啊屌你老母

2019仲可以全民dse

收皮啦
要派就一齊派
中產一樣有付出

咬老綜果啲fatfat啦

其實退三萬元稅已經好公道

退得少/冇得退嗰啲自己檢討吓

综援養班廢物本身就唔公道

香港係人都有交非直接稅

唔係
不過好撚過俾蝗

拎失業綜援果班人型垃圾，社會渣滓應該一毫子都分唔到先岩。

點解我失業都冇得拎

賺幾千果班唔係基層
得拎綜援果班先係
真係戇鳩鳩

係呀仆街食屎啦

當然係

7000蚊 對相對有錢既人係少錢, 但係對相對窮困既人就好使,

言才是財富再分配, 而唔係有錢人就派多D, 無錢既人就派少D或 甚至一個仙都派唔到而要去考
DSE, 你明唔撚明呀 ?

死垃圾，依家搵萬零既人乜都無呀，你依家份野都唔公道啦
學人拎公道黎講，食屎食撚o蒙左呀？

起碼公道過你個啲垃圾方案先啦

仲要無攞綜緩
除左幢垃圾公屋有個瓦遮頭之外我算係乜柒都無，咁都唔算係N無？
有公屋住就大晒咩

係

我唔貪心，每人6000都得，你條撚樣係咪即刻派

利伸 當年爭幾個月先有6000

件垃圾想表達既係冇最公道

你條柒頭劏房會計師攞幾十萬人工一個月就最唔公道喇

等睇講咁耐最後都係唔派

到今日我都唔明點解要俾綜援雙糧/三糧，佢地做過啲黎？點解要出糧比佢地？

佢地有咩資格同我地納稅人經濟共享

退稅最公道
班基層無貢獻既垃圾憑咩收$7000

每人一萬最公道呀屌你老母

人人派錢就唔公道
屌你老味
咁你派op飛淨係俾中小學生就公道？
點解幼稚園無？點解大學生無？
全港市民派就最公道喇on9
要講公道
最唔公道就係你呢啲低能都做到呢個位呀pk

冇羅綜援 ,
冇得住公屋 (無論係超過入息上唔到樓定未上樓）
冇私人物業的家庭
就應該派每戶派3萬
佢地先係最慘

講嚟講去就係派晒比幾層樓嗰係手嗰d人, 即係張建中呀嗰d,

講嚟講去就係派晒比幾年薪好多嗰d人, 即係司長局長嗰d, 大公司 CEO 嗰d人.

好心強制d 綜援撚去做義工啦
兩手fing fing 拎到盡

派錢啦死仆街

仲用通漲論？
上次派果時已經屌到煩啦

是！

全民公投,少過8成支持都當你嬴

無最公道
但絕對比起派海洋公園門票 更好更公道

起碼叫人人受惠先，好過而家搵萬幾蚊又無公屋住，被政府遺棄既市民乜7都無先

梗係唔公道啦， 香港一向係利得税最多，係今年多咗印花稅姐，
要退就退俾老闆同業主

關你打工仔撚事呀，講撚到自己好有貢獻，咁叻唔好做呀
唔夠膽呀? 唔夠膽就咪撚講嘢!

..
.
滿意未?

上次派完d 物價咪一鳩樣，有撚分別咩，通咩漲姐

加子女免稅額+擴闊稅階真係慳左好多, 17-18年度搵得多過16-17年度, 但交o既稅係少左,o岩o岩計左o黎緊交少幾多稅, 連埋75%退稅, 個數唔止7000咁少, 對我o黎講已經係派左錢

答案已肯定

係

絕對係

啱，但而家資源就係唔平均
你有冇糖食？收入1萬至3萬果班有冇？
唔投資，唔買車，唔買樓又點？

佢今次擺明幫商人同中上產，咪令貧富差距仲大

而家個個月派咩
派一次通咩漲呀

絶對係

好撚過你派海狗公園飛啦下話

唉

咪撚就係, 張建宗有十層樓派幾多呀 ?

住湯房交緊租比陳茂波嗰d又收到幾多呀 ?

根本就係
有咩理由為社會有付出有貢獻嘅人冇回報
唔洗撈嗰啲就坐享其成先

錯! 應該淨係比新移民! 因為佢地對政府最有幫助

傻仔 咁收稅果時又有冇通縮呀
知唔知要令一個經濟體通脹要幾多萬億呀
傻閪

屌佢當年派6000我未夠18無得拎
依家我過左18連2000都無

可能陳茂波以前做過窮撚, 所以而家 特別關照綜援， 但係 佢有冇諗過我哋中產嘅感受?? 死左膠陳茂波 淨係識 益新移民

個個派7000梗係最公道，錢係香港，每個香港人都應該有份回饋，唔係某D就有某D冇，選擇性派冇果D公咩平?

唔好同我講財富分配，財富分配已經喺稅收做緊，宜家係有淨錢回饋市民。

真係唔明D人重會信政府講嘅理由
通漲, 投資未來喎

係
唔通去海洋公園睇你表演公道咩 屌你老母

一萬

咪撚用埋或多或少呢d曖昧字眼啦
你存在係呢個世界上都或多或少影響世界添
但你影響力又有幾大啊

呢類反問通常高高在上既人腔論

咪答左劏房波就係聖旨

得啦得啦 , 全民DSE啟動!

你都on撚9，人地班中產一年交幾錢稅，唔好話幾有貢獻，起碼對個社會嘅付出多過你條社會垃圾，憑咩你條廢柴有得攞反而班有付出嘅人無得攞？

利申：窮撚一個，非中產，但真係睇唔過眼條on9

如果誠哥冇班基層，奴工幫佢打工搵錢
佢有咁多稅要交？

我唔要你派7000俾我, 我要你拎走有錢人個7000,然後派俾有需要既人

派未必公道
個係唔派就一定唔公道

不是。派一萬才公道。

派啦柒頭

係呀 屌你老母

好多人會撲出嚟咬你乜無交税唔值得俾

每人15000 啦 屌你老母
咁多年都唔撚派

最好搞埋政府擔保年青人借貸

收皮啦陷家產

應該貧者愈貧先會自力更生
停班咬老綜既人三個月糧
將d錢派比居港滿25年有香港出世紙既人就啱

三百幾億，通脹聞風不動就有份

我而家宣布: 佔領DSE!佔領學校

是非只在時勢，公道不在人心

垃圾波自己就食糖
巿民就食屎

永久居民有咪掂 綜緩你照派

呃老綜班蝗蟲大食懶就三糧
500億比創科局 益大陸佬
去海洋公園學習
免費請人考dse

好撚公道呀屌你屎忽

公道根本就唔係派幾錢既問題，你老母講埋啲野出黎混淆視聽！
你老母臭閪，番工番到隻狗咁，做番一個良好市民，準時交稅，到頭黎乜野都冇，都唔撚期望有咩回報嫁啦，但唔係咁撚樣啊？人地日日坐係屋企打飛機就三糧？我地做撚到死呢？
屌你老母啦政府！

you are right

人在做、天在看，睇路

交稅係為咗起機鐵 同 出糧畀司長局長佢地.

最公平係香港永久居住18年或以上，每人派三萬
無物業既每人加多三萬做租金補貼

岩岩黎香港既每人交三十萬稅，以擴寬稅基
單程證審批冇你份姐，抽佢地稅政府做到架

死廢老 唔用腦

重點錯晒，派$同用去其他地方都係government expenditure，一樣會影響通漲，只有收起唔用先避免到，但咁樣咪令坊間每一蚊的real value更有價值，反而益左有$人

Is

好簡單, 係

ON99, 派果幾千蚊, 轉頭冇左啦，有幾刺激物價啊?
你持續派就刺激喇

派唔派錢其實係後話
但你出三糧又好撚公道
根本違背綜援原意

到佢真係每人7000又有人屌佢益新移民架啦

一早乜都唔做最著數

計我話應該將李超人抄家

平均分俾每位永久性居民唔就最公道啦

咁人係要搵方法向上流，唔係係到呻份預算案冇份分糖

好心打工嘅， 有交稅無交稅都唔好狗咬狗骨啦
成人係到計貢獻乜柒乜柒
大把基層做到死下死下又無人工加, 大把人當年都揀遲收錢收多幾舊， 因為知道揾錢難要小心駛

一話派錢就魚蛋論鬧人無貢獻
加你子女免税額，你仔女大個咗一定係好人呀，大個咗犯法坐監又點計呀

理得人哋7000點使姐
而家掉500億落個廢局到就咁爽手
個廢局連uber 都ban
仲可以旨意佢搞啲咩花臣
比星之子砌吓模型改變世界？

最合理係綜援無雙糧無3糧 生果金傷殘津貼果D有雙糧
所有有報稅既人(唔理洗唔洗交稅)都派7~8000蚊 惠及所有打工仔女

根本綜援公屋果d已經係最好同最基本緩助，
出雙糧3糧比多餘錢佢地做咩呀on9
乜都唔做就有基本生活費仲唔夠？仲要有咁多閒錢去旅行做乜 對社會冇貢獻，一路用納稅人既錢都仲要關照佢地

根本非殘疾，新移民，年齡50以下都唔批綜援啦，有手有腳唔搵野做

叻啦認詞特警

居港20年以上派7000
三粒星派一半就最公道

打份工辛辛苦苦就乜撚都無, 乜撚都唔做咬老綜就出3糧 又叫唔叫做公道呀戇鳩陳

on9
綜援夠食咪得
你要向上流動就努力D啦
依家唔止傷殘做唔到野果D有三糧
明明做到野果D都有啊
本意係好
三糧係最唔公道既措施啊

屌你老味 係呀 你係咪派先

Yes

劫富濟貧囉大佬
而家社會不公有錢佬籠斷晒個market
每7蚊有1蚊入誠哥個袋丫

點解唔起四十萬個公屋單位

香港通漲主要係因為聯繫滙率同人仔升值
2011直到而家夠有通漲啦
又關果時派錢事？你係屈詠妍？

而且基層福利、投資創新科技等已另有撥款
派呢7000蚊完全係因為庫房水浸還富於民
政府點會知每一個香港人而家最需要係乜？
最有效就係派cash唔洗諗

係呀你老味

係
呀廢柴囤地波

條友真係無改錯名, 死茂利

同埋成日話有影響
有無人有數據/分析拎出黎 講下上次派完 6000有咩大影響呀

唔係話每人派7000最公道
係你份預算案唔公道

利申:學債累累
派7000都係找數
叫有好過無

你死全家最公道同埋班狗官仲有大陸狗呀

500億創科就真係唔知影響d咩喇
派錢都話刺激下經濟，幫到下基層
500億創科用完d錢我睇死乜影響都冇，同射落海一樣，根本就冇需要咁大筆錢
起多d屋搞好醫療好撚過啦

屌你老母啦一人多六千蚊洗就會有通脹？
屌你老母個腦生係屎忽到啊？

依家又轉移去多定少果度啊
又話本意係好
本意係好比多D都冇錯啦
咪撚轉移視線啦
唔應該比既一個仙都唔應該比啊

佢地會撚造反咩戇尻
屌你老母三糧分開每日計你都痴撚線

以今日形勢睇，係

係 屌你老母

佔中蝴蝶效應仲大啊

推到上街遊行

你地成班廢柴淨係上網屌冇撚用
出街食魚蛋啦屌你老母

條撚樣真係有病
個頭講完綜緩三糧一個月都係幾百蚊好小錢
$7000一個又係幾百蚊就會有大通脹
有病睇醫生啦

係，淨係唔派你陳茂波同其他司長就最好啦

唔洗諗啦！遊行吧啦！

投資係其他項目真係未必會通脹既
D錢都唔知比咩人貪走哂

你唔覺得自己講野好撚on9嫁咩？
講撚到老馮要幫班綜援，難聽啲講句我交稅就養撚緊佢地啊！
同埋乜撚野叫逼死？逼乜撚野死？大撚把人自己要做社會垃圾咋，講條撚咩

交稅少過7000就派7000
多過7000就退多d稅
新移民無資格攞
綜援三糧就無7000
咁先至公平

我平時都唔係連登講野 但依句一定要講 係阿 屌你

驚閪班綜援狗做反咩

幾年先派一次錢
7000蚊除返開一兩蚊一日咋

班老綜大食懶三糧就除開計
水浸還富於民幾千銀就吹到無限大
ok u win

派錢用得果幾百億，仲要得一次
跌都跌撚咗啦
同大陸熱錢幾千萬億源源不絕咁落嚟
派錢算得係乜
夠啦唔洗再用通漲論拗啦

不患寡而患不均，仲話學人做財政司？

咪撚就係，做撚到反啫係有心有力啦，咁出黎做番野，努力向上，世界和平囉！都on99

有錢人就$60000去日本
廢青大學生就$2000買iPad上堂都唔夠梗公道架

加人工會引發通漲，OT補水會引發通漲，兼職會引發通漲，以後通通唔比做

其實有無唸過中產先最慘 人地食政府既有得去歐洲旅行 上面既又有得減稅

上次派完錢, 有咩野係通脹左

你咪撚痴線啦好唔好啊...
冇人話要餓死佢，拎得政府錢，就應該守番拎綜援原本既鐵則！你老母，我係政府我話比小啲你都冇撚得出聲啦！你問緊我攞野啊依家，重要驚佢地？你係咪傻撚左啊？

係呀屌你老母

三糧有價值丫嘛

計咩呀

公道過你放幾百億落乜乜基金同創科局益自己友

一個月？你當所有人一個月內就使晒7千蚊咩

iPad 3 16GB當年3888
依家新iPad 32GB $2588

綜援係養住你條命
冇三糧唔夠養就重新規劃過成個綜援啦
三糧同成個原意係衝突架

無中産交税仲有錢比你班垃圾r福利？

咁你份糧係唔係一個月就洗哂，一蚊都無淨
拎左一定要立即洗咩
on9極都有個譜好喎

係呀，屌你老母

𨳒你老母陳荗波，唔係公道，係應該

澳門派左咁多年咪成百蚊鑵可樂？

利申：唔識經濟

點計呀

你講緊你自己

老老實實

點樣證實通漲同果6000蚊有關？
點樣計到冇果6000蚊，通漲會小左幾多

大師教下路

咁點解夾心果班乜撚都冇啊
唔洗做既只要夠食就得啦
洗乜幫佢地減低貧富差距
況且你唔係話一個月得幾百咋咩
依家又咁撚有效啊
彈出彈入唔攰

因為錢係由窮鬼度壓榨出黎

其實我本身等緊大師求其推個數字出黎, 我就問佢依個問題

冇撚錯喇
綜援只係維持係基本生活需要，
如果金額不足以追上通漲，我認同可以調整金額，但唔應該係俾多餘既錢佢地用
根本錯哂concept，先搞到咁多人咬綜援R腳指

6000蚊搞到通漲幾何級上升

咁租金上升，業主食人應該搞到香港末日好耐啦

果年有派錢
果年有通脹
所以派錢導致通脹
果年你爆句粗口都導致通脹啊

有交税同無攞綜援嘅三粒星香港人就有錢派
乜撚都無為香港做個，白食唔無撚嘢呀
電費每戶家庭免1500
長者醫療加1000

佔中導致通貨膨脹

因為需要多個窮人先能夠造就一個有錢人，至古以黎改朝換代都係因為官逼民反，若然逼得太緊只會做成反效果，所以政府先會幫助窮人，此乃維穩費

好撚嬲呀屌你老母 全民dse屌佢老母臭化

咪係

你條傻閪將通漲歸咎派錢仲撚痴線啦戇尻
屌你老母

派唔派錢都通脹既啦

On9 你咁叻計到年年岩岩好之後年年改？
唔識預鬆？就算改有幾難呀？出雙糧3糧都要計數啦
同埋抗通漲要唔要雙倍3倍咁抗呀

咪就係，佢老母個臭閪

如果係咁 綜援要抗通脹我地就唔洗咩

係
好過俾你個戇尻亂咁洗我地d錢

做得野明做蝗果d指住你黎笑咋
唔夠錢

派錢呢啲短期利益其實對社會無乜幫助
係科水都係比醫療 教育 房屋先喇

不如我地全部俾番上次派d錢政府啦 咁咪通縮囉

唔公道，起碼都要一萬蚊先公道。

係
但佢依家唔識用就應該直接派

咪係
諗起就嬲
乜撚都無做自己先洗幾百個
而家就放五百億落創科
老董0個時仲未搞夠
咪轉哂做地產項目
香港搞科研
搞條撚咩
uber都畀你打壓呀

所以咪話綜援更應該睇得緊d
就算年年計都應該，對社會發展冇貢獻點解要投放多餘資源俾班人
更加唔值得為佢地洗多左錢

我睇撚完金管局個D 年報都唔明點解大師可以得出6千蚊導致通脹激升

大師教下路點計啦喂

交稅7千
冇就1千

仲要唔只一年喎

樓上位大師話要2011年計到宜加

比20億整lift不如比20億大學做research仲好
不過條撚屌都係on99

蝴蝶效應

緊係是啦 咁都問 除數都唔識

咁佢個父母子女稅 有無刺激到你想要多幾個子女 抑或父母咁吖？

咁計退稅咪仲公平

剛落泥香港希望政府派一萬給新來港人士

上連登會唔會導致通漲架

上年有通漲 肯定係因為出左lihkg啦

所以你要返舊登
咁就會通縮

會
電訊商見咁多人上網，出年會加價造成通漲

學樓上話齋畫多畫小會有影響

跟交稅咪最公道，交幾多乘返一個固定%
人人一樣，有交稅先有錢拎

班綜援有咩資格？

現兜兜7000 開心d

大佬哇你唔好咁痴線啦
綜援不嬲有機制調整標準金額㗎
唔洗出三糧補通漲㗎

公道就唔敢講，但好過拎d錢做埋晒d戇鳩嘢

舊年Ugrad既表示除左免費DSE乜7都唔關我事
返工一年都未夠, 未交第一次稅, 退稅冇我份
其他乜乜物物我完全唔夠資格拿.
咁波叔都係叫我去考下年dse既姐 你估我好想考架咩
DSE雞考口試唔好彩撞到我, 你記得同波叔投訴下

又攞幾百億俾人整磁能線

20億要起幾多lift?
有唔少學校已經有

我樓下捉個呀婆做個預算案都好過你啦
派飛 dse

起幾多唔係重點
重點係起唔唔起對教學質素根本無影響
你話upgrade 電腦都話呀

派錢啦

月入萬幾個班乜都冇呀，屍長

唔係
最少派10000啦

你啲脂肪塞住你個腦
唔用腦諗野

俾班藍絲校長用

公道就係大眾認同之道.大部份人認同派錢.就是公道.
今次唔派.的確係唔公道.

個班唔係「基層」，綜援撚生活分分鐘仲豪過偽中產

屌 好撚嬲 依家d所謂政府高官個個不食人間煙火

係呀！唔通一人一張海洋公園飛就最公道咩

綜援唔洗做就有，返工人工低唔洗交稅的就乜都無，公道咩？

點推算出嚟㗎？

通漲大師死撚咗去邊
好想睇你點計派錢會加大通漲

痴撚線
點解佢會問得出

好心你用下腦啦 呢幾年無派過錢，冇通脹咩 冇貧富懸殊咩
派嗰＄7000通咩脹呀

唔公道
人地澳門都派九千
應該起碼派一萬

認同，綜援係維持基本生活，但有人攞綜援無做野，年年去旅行，咁已經係社會資源錯誤分配

偽中產生活供樓租屋負擔大
真基層有啲仲一日打兩份工
班新移民綜緩撚 腳印印唔洗返工 晨夠運他他條條買餸飲茶 出三糧兩皮幾真係好過做ceo

派啦屌你老母

不會付出但求回報

係呀 咁你係咪派返? 既然dse 果單都收返話做下研究, 唔差在諗埋派錢啦

陳茂波是否每人打7佢最公道

垃圾

係呀仲唔派

唔係最公道
但都已經比你份垃圾預算案公道好多好多

預算案有受惠冇份
冇受惠而有交稅嘅7000
冇受惠又冇交稅嘅2000

派錢好過

敗走

屌你老母啦綜援算乜基層啊
正常人正正經經打份工都過左條收入線啦
咁都過唔到一係垃圾 一係就真係有病果啲
有病果啲已經有殘津生果金
咁點解連垃圾都有雙糧啊
唔該貼地啲係幫都幫果啲真正夾心打工仔啦

派一萬張海洋公園飛就最撚公道

呀波以爲拎綜緩係最窮果班人
其實搵萬幾蚊稓私樓先係最窮果堆人
呀波知唔知賣地賣咗幾多錢？
就係租樓供樓果堆傻西食返

其實起咩lift 千嬉校舍一定有一部，係平時唔比學生用姐。

如果for 全校學生用，我諗冇返5,6 部，一部裝起碼廿件都有排等

咁點解有錢果班人要交多啲稅比窮鬼享用社會福利？咁不如取消唔好交稅啦

大把人咬老綜住公屋，租，書薄，都唔洗交，生活有津貼搭車唔洗錢

柴米油鹽得閒r下區議會果d, 自己就出去抄散即pay, 已經生活好過果d 揾3,4 萬供緊私樓既人啦

本來都唔支持派錢 但睇你份柒到咁既預算案話派海洋公園飛 咁不如派錢
仲有 你做議員果陣串鳩薯片計錯數 點知你仲撚離譜 屌你老母

守財都好過派海洋公園飛
On9有個譜

快能啲派，唔好等下個禮拜 ！！

你知唔知點解要交稅

老老豆豆 香港700幾萬人 唔同階層都有
好難照顧哂每個人需要 一份報告出黎
一定有人讚有人彈
既然係咁點解唔回應下市民大眾聲音
好啦你話政府有自己一套方針政策 無問題
但可唔可以唔好9到派海洋公園飛

仲要on9到派1萬張呀
佢知唔知全港中小學生有幾多十萬人呀
條友冇腦架

最好就係派係正宗香港市民。新移民&移左民果埋唔派得

最記得上次 我有d移左民對香港毫無貢獻ge朋友成家都有得派，好唔公平。

如果係一個正常政府 你唔派錢拎啲錢去起基建或者比醫療教育我完全冇問題 起碼我知市民受益
但依家咁樣 我寧願你派畀我啦 好過將啲錢畀哂共產党

啲人三餐不繼，做到成隻狗咁仲去乜鬼海洋公園？

海洋公園一枝可樂成20蚊，m記都貴過人，又唔撚俾人帶食物入場，啲真係窮嘅人入到去咪又係無錢負擔。

好好笑 ，當我地細路仔咁氹。
你作為財政司司長，
唔係應該為全港市民著想？
就算唔係派錢都好，
都諗啲有少少用嘅嘢啊大佬。

派埋大部分人根本就無需要嘅嘢，
呢啲先真正叫浪費資源。

一直都要成個檢討架啦
明明只係一個比少少錢你餓唔死 唔使乞食咁解
佢地講到拎綜援就係窮 冇錢咁撚樣

有手有腳 唔跟進 唔使做野
又拎咁多
真係做唔到野 又係拎咁多(唔係樣樣都有殘津拎)

呢個正苦真係唔做唔錯 ON撚99
原本已經唔使負責 做野又咁縮沙
講真就係冇料

真係唔撚明點解乜都要比班綜援 縱撚到佢地好食懶飛

單係呢樣野已經聽到火都黎
強烈要求老廉密切留意波叔名下資產
波叔今鋪擺明車馬幫海洋公園做靚盤數數
分分鐘收左盛智文錢 轉個頭又5000萬袋袋平安

師兄坐左幾耐

仲盛智文
就係盛智文海洋公園先搞得好
濕鳩政府見人開好個頭就踢人走自己搞
宜家咪仆直

因為你地d 錢係唔乾淨 係呃番黎

仲要派得一萬張，
正常中小學生點會自己一個去海洋公園啊？？

有免費飛個d咪會叫埋屋企人朋友囉，然後屋企人朋友再真金白銀買張飛囉。入到場又會消費，最後益左邊個啊請問？

屋企人返工又未必有錢or得閒去，唔通叫啲小朋友自己去咩on99。

比幾億海洋公園又好撚公道咩?

成隊波都係自己友

其實大家都係討論緊咩係「公平」
哲學討論黎，即係好難有所謂「共識」

幫基層弱勢，縮窄貧富之間差距，達至「平等」
每人受惠，都達至「公平」
只係「公平」唔只係得一種演繹方法

所以政府做乜都係死
只係睇邊次死得唔on9
邊次比少啲人鬧係on 9

冇工返有錢收，冇貢獻又有錢收，r哂頭

公道？依家成班基層咩都無
咁就叫公道？

係，好過俾你亂9咁搞。

補貼下水電煤 已經夠 派唔派錢都冇所謂

未係，每人一皮先最公道

交稅既又有得扣稅又有得收錢有乜問題？

咪就係 佢係唔係以為自己好精明
佢一d都唔明民間疾苦
佢咁樣即係縱班綜援鼓勵佢地唔做野

留意返 咬綜緩果班唔係基層
打工果班先係 今次基層可以話完全冇受惠

啱啊 我成日係街見到乞衣
有d凈係乞食物唔要錢

佢又唔理，做埋d多9餘嘅嘢，
真係有需要班人好似變左透明人爭扎求存咁。

咩1萬張海洋公園飛啊？

屌你老母綜援三糧就唔會刺激銷費唔會通漲，人人派果幾千數就會通漲嘅

收皮啦屌你老母

今年真係最撚on9

與其派7000$俾綜援，新移民，點解唔回返俾薪俸稅班友？

大陸人拎到7000$的話，寧願唔要

陳茂波先生，我只可以講，我對你好失望。

係呀仆街屌你老母

對無5,6,7萬以上一個月嘅人黎講

係！

為慶祝回歸21年，係香港長期居住滿21年先派
唔計綜援

3萬月薪嘅人紛紛中生活素質仲差過果啲所謂住公屋嘅窮人

70萬學生 派一萬張飛 好公道

岩岩畢業出黎 無咩錢洗 人工又過哂入息 無公屋 萬零蚊個d 咩都無 好公道

含家產呃正苦錢班撚樣就有三糧，香港真係好撚on9

免稅咪得，每人有個金額免稅
例如每人7000$ 免稅
不限日期用～可以分開幾次扣到冇哂
又唔會直接派
有做野，有交稅既就有優惠

唔係綜援3糧都冇咁嬲屌佢老母

係啊屌你老母

你派3.1億俾海洋公園，得一萬張飛。
又無講派飛嘅準則，
話咩以學校為單位，
啲窮嘅未必有飛，
有飛入到去無未必有錢食野，
好公平啊唔通又？

無論資本主義定共產主義都係垃圾
因為有人性係裡面

留明跟通漲大師學野
唔派錢都唔緊要
可唔可以扔多啲資源落醫療教育果到
叫你用資源你又拎黎起𨋢

好好笑，唔通你覺得你咁做又好公道咩。

好嬲啊我，屋企咁窮申請學資又百般刁難，又呢樣唔齊個樣唔齊。大佬啊，我屋企無錢交保費成兩年，都已經無寄過信黎。係咁問我保單。點拎啊？

減免差响最公度
波叔和其家屬和張建宗物業咁多
慳返幾十萬差响

終於有返幾萬蚊稅退，可以去旅行

公屋，你租金連基本維修都未夠
納稅人津貼緊你
好心你咪咁老逢

哦, 做廢柴=基層, ok
廢柴咩福利都有, 咁個個都去做廢柴最好, 大把腥支la腥講人叫好

唔知咖，不如你解釋我聽

有關愛基金

無撚有錯

你個名 權力令人腐化

有交過profit tax salary tax 就可以有$7000

叫哂屋企D廢老親友報哂DSE D ORAL玩9 D 學生哥

點解係18？唔係17？19？

CE level既經濟學ABC都有教通漲定義係乜嘢啦
係物價持續咁上升先係通漲
所以如果有架直升機一次掉左舊錢落黎人人都有得執，係唔會做成通漲

唔好屌我個例子乜乜乜，因為past paper係咁出

出黎啦通漲大師

唔公道，點解要派埋比支那同窮個班?

大佬你入預算案都唔係全民受惠 點撚樣公道

係你都唔撚會派㗎啦問問問

你攞緊綜援，
如果又有得攞$7000 咪double benefit囉，

全職$7000, 無業無得分最公平，
呢$7000 係交税交出黎嫁

話每人派7000蚊會造成通漲嘅人對經濟有無基本概念？
知唔知咩叫通漲？

一次性派錢唔會造成通漲架on9仔

而家乞衣真係惡
係呀，全世界欠你

不是 起碼派10k啦

係 派喇d錢你架

基層真係賤過地底泥
樓又買唔起
公屋又過入息
份預算案小小甜頭都冇
真係慘過咬綜援住公屋果班垃圾同新移民

每人十萬

生活，交通樣樣加 屌你老母交稅比班廢人仲要出3糧

有持繼續性 一直漲先會叫做通漲
一次性就冇 叫乜野通漲

我地都有消費架
點解唔可以一齊享受
一定要公道啲

點夠你份垃圾報告公道呀
我依家排隊去拎綜援呀

屌你老母 逼香港人拎綜援
辛辛苦苦返工既就繼續辛辛苦苦返工

香港無消售稅的

但你又贊成派比綜援既人，個到係一次過派，你又知唔知，咁樣對經濟都影響好大，唔知又會唔會通漲呢

屌你老母當我地乞衣
澳門都派左幾年9千，你仲7千
無萬五你

7000真係好唔公道，起碼派1萬

咁又唔係乜野都要計稅先係有做過野既

每人派7000

首先你要當普通市民係「人」先

派啦望屌你老母

綜援有三糧，打工冇資產乜都冇又好公道？

仲洗問？

應注資恒大發展

on撚鳩，贊成派 - $7000 反對派錢 - 唔撚好要，抽番出黎再派

咁樣咪公道

果d瞓到腰痛拎萬鳩幾銀綜援就3糧
屌你我都未賺到5萬1個月呀

Btw睇返隔離post適條撚樣依前經歷
以前冇前交學費報考試咪依家派錢比學生 幫學生找dse數
以前冇錢去OP咪依家幫人比埋錢塊OP
不過係拎納稅人d錢去做
證明左比窮撚上到位其實係一件好危險既事

咁叫理財新哲學
屌你老母

我覺得唔派錢無所謂
傷殘津貼 3糧都無所謂
屌你老母綜緩3糧嬲撚到

唔好同佢講CE啦
佢就係讀太多屎片又唔經個腦過濾下先講得出派7000會令通漲加劇嚴重

最好淨係派比係香港出世滿18歲以上人士
綜援3糧益撚曬班蝗

係呀 屌你

N無人士先最慘最窮
每次都無份
好應該幫下 派錢啦

有報稅就派啦

而家冇話幫中產唔好
但唔係淨叫你幫中產
民生問題，基層問題就由佢死
醫療，住屋，運輸，教育，創業冇一項係幫到件事

好la，一個住劏房既小朋友中左海洋公園飛
佢有一個兄弟姊妹，咁個老母仲帶唔帶佢玩好？

上次派完錢個通脹開始下降

是否10000張海洋公園入場券就叫做咗野？

一時話派錢令窮人多左錢消費慾大增
一時話派錢價值低，好快洗晒

到底邊樣呀屌

假設又派6000蚊，我買部新iphone洗撚晒
我唔會食飯食豪左，唔會有錢去買其它野架嘛
樓上想講乜自已諗清楚先啦屌

同共産個概念根本無分別，仲話反共
派你老母，退返啲税就啱

唔明條友咩事 6千蚊除開一個月先得5舊水多D,
係香港窮極,打份工最小都有8千令,多5舊水姐係多7%saving到,想問點樣多50-100%
除非係班綜援友,唔做野,咪100%saving囉

咁宜家盡左責任未？現時貧富差距大係咪當年派6000既果？分年齡層唔同時期咁派錢咪解決你所講既通漲 雖然我唔覺加劇通漲

可以直接答你，係！

點解唔派，人地澳門派左咁耐咪又係咁

屌你老母，年年派糖無我份，做到閪口閪面得要萬幾二萬蚊，公屋又無，乜撚都無，往年綜援雙糧我都算撚算，今年仲要三糧，我要派錢啊屌你老尾閪。

公道過依家先囉 咩都攞唔到

係呀，你老母

係啊仲使問
Btw今次份垃圾連班保皇狗都唔支持，你唔撚派既話就未必過到

係
咁你派唔撚派？

係牙 ~ 好公道啊 ，派啊！

可以唔派,但啲錢要用得合理囉
500億,全民退保都好丫

連藍絲都開始屌波波 其實波波都幾勁

是 派未屌你老母

唔係最公道，不過無咁唔公道

你有公屋住係因為有其他人補貼更你，已經係日日賺
綜緩有年年有得分真係屌你老味

派錢無疑係最實際。

派畀學生就夠

喺呀屌你老母
派啦垃圾

條撚樣乞衣嚟

吓！人人有份，點會唔係？？

坦白講住公屋免地產稅其實已經係一件好好嘅福利
人心不足蛇吞象呀

不過屌你老母絕對冇可能派俾綜援
起碼全家健全人士嘅唔應該囉

係呀 仲要問

自 真係仲以為盛生揸緊旗

人地問既係更公道，佢就問返最公道

你係財政可，揾最公道係你份內事

留名睇上街

陳茂波死全家
我屌你老母 咁多盈餘派下糖會死ga?
仲要拎d錢洗埋去d濕鳩地方
死仆街，搞文化都放200億
講真 派糖當改善社會氣氛
增強凝聚力 之前佔中搞到市民同政府關係惡化
依家林鄭上場好應該搞返好關係 拿錢塞住我地把口

文化都好D，屌你老母錢多到拎黎買海狗公園飛派街先火撚滾

造反咪殺

創科 500億 屌你老母

係呀仆街

係呀屌你

屌你老母

係最公道

唔明點解退差餉就得，人人派錢就唔得。前者得有樓班人(當中有D好有錢)既人受惠。後者可以包括埋低下層。

屌到波叔出來改個份預算案

搞科技要500億，搞乜要咁多錢？

將個post推到囤地波睇到為止

民主黨黨毛好興講中產最有貢獻
但睇番今次盈餘係由於炒地相關
而係一連串炒賣行為基層係最痛苦

派錢啦 屌

咁自由工作者呢
點證明呀？

如果失業無
家庭主婦一樣無

仲搵鬼人支持你派

唔係中班分化狗計

條友擺明混入來攪分化想幫政府過骨

每人派二萬最公道

仆街波食屎啦！

當然係

係呀！屌你老母

醉酒波番工飲大左？
你份糧我都有份出架

究竟呢條撚樣有冇facebook，好想瘋狂inbox佢

無撚錯啊 柒頭

陳茂波 屌你老味 仆街 死廢老 錢呢仆街

睇完向西村上春樹fb更加屌出嚟
elon musk 火箭都整埋都未洗十分一
星之子嗰堆撚屌砌粒黃豆 整條磁能線就挾走一百幾十億

見到條撚樣就想打尻佢

派未呀 仆街

屌你老母 唔每人派$7000又叫公道？
你比個電費補貼黎都好啊 都叫做人人有得益啊

通漲大師呢

邊到公道？
即係我勤力返工搵多d錢，就係拎來交稅派多d錢比日日hea做鳩fing的mk仔？

係呀

派錢啦柒頭

仆街三糧， 屌你老味， 真係攞綜援做下m記，又唔洗交税交租， 用三糧去下日本仲好， 讀咩撚野書。

一係派7000俾無拎綜援嘅
一係cut綜援三糧
最憎養懶人
年年都綜援出雙糧，今年仲離譜出三糧
依家分分鐘拎綜援仲有錢過番工個啲

人人派就最公道

因為跟收入玩累進/累退班畜牲中產都實攪事
班人純粹係唔想益窮人

連李生都係得6千仲有咩好反

屌你老母根本老綜制度就要改喇，有手有腳都申請到，福利政策明顯地被濫用，班撚屌社工批綜援當交數

都on9 話公屋本身已經係福利所以冇得免租 綜援唔撚係福利？啲新移民乜都唔做年年雙糧三糧咁出 得閒做下炒散 撘車有優惠 去個海洋公園都廿蚊咋屌你 出埋打工仔份糧比佢地就最撚公道喇 你話撥款幫助身體健全嘅綜援人士搵工進修教育令佢地脫貧 都好過就咁dum錢 鼓勵佢地繼續unun腳攤大手板拎錢 話漫無目的派錢啲人拎去買ipad無助經濟發展 都on99 你派錢係回饋市民令啲人開心 買乜關你叉事咩 使你安排幫市民買海洋公園飛 ？ 重得一萬張 救濟海洋公園咁唔差在救埋迪士尼啦
到底波叔寫完份垃圾預算案自己有冇忍唔住笑出聲

綜援最離譜係買名牌眼鏡貴鏡政府係全額津貼

而且不限次數

大把夾埋眼鏡鋪呃錢

派錢啦，派乜7op飛
送乜7 dse

而香港中度近視成人平均3-5年先換新
對比起綜援狗一年幾副

一副鏡成2.6k的

屋企人交咁多稅
我都係用egg個啲600蚊cheap cheap眼鏡咋
仲未計從來無用到佢12年免費教育大學又無得借錢連放暑假番嚟都無得用學生價搭車

係啊 派錢啦仆街

陳茂波又叫囤地波 劏房波
條友應該都係唔怕坐監 錢已袋理撚得你

唔好理條廢青啦

即比啦
快手

你即刻辭職上ifc跳落嚟就最撚公道

擺明同你講我就係特登唔想派錢俾你地，吹我脹？

答案： 係。

陳茂波到底有邊一樣野係做得好

搞係一定要搞 但唔撚係掉落...乜撚創新科技局 屌係人都知你益自己友

不如掉落大學科研，初創科技公司，支援中小企業，電子教學...

屌你咁多年搞到本地人材有料的走撚哂， 比錢益哂班大陸公司 正仆街

有啲人攞綜援 係逼不得已而且係有需要 但有啲好似個嗰咩垃圾金ling咁 攞綜援攞到去曬旅行又蘋果機 ..真係好撚on dogdog 相信往後嘅日子 綜援可以培育到千千萬萬個金ling兵團 ...資源分配錯誤後果好撚嚴重 諗起都驚

係
你on9架

有手有腳 有能力做野 都要攞綜援嘅人 真係好可恥 唉 浪費資源

應該撥d錢加d嘢去吸引本地大學生繼續讀上去，mphil 同 PhD ，或者留校做 research 。。根本斷撚晒，成個架構唔撚正常。。

佢依家攪創新科技都慢左人地好多拍啦
何況cs依家比人當水泡科咋
睇唔到佢果500億點可以吸引到人黎你呢個落後左 只有錢但冇政策支援 冇本地人材 冇本地資源 既地方陪你攪創新開荒
果500億拎黎upgrade下本地公共設施好過啦

佢就有3糧

咁一般打工仔呢
社會保障拎唔到 打份牛工 唔使交稅 唔使交差餉
分享到啲咩盈餘成果?

屌佢老母，一年衰過一年

點解自食其力個d人反而得唔到幫助？
下？咁樣公平咩？
點解啊？？？
咁點解我仲要努力啊？？？
唔通呢啲就啲就係你所謂嘅公平咩？？？

綜援個班係人，
幫助佢地我認同啊。

但唔通我地唔係人咩？! 下？!
我地都有血有肉架!!!
我地都為呢個城市付出過架!!!
我地都係香港一份子黎架!!!
我地都好有需要架!!!

每個決定都億億聲，
話係考慮香港長遠發展，
啱啊，好偉大啊目光好長啊。

但我地呢啲星斗市民黎架喳，
我地條命係有限架!!!
今日唔知聽日事，
每一日都爭扎求全緊架，
為呢樣個樣嘅開支感到傍惶無助，
每一日都係壓力到渡過啊!!!

你知唔知呢幾千蚊對我地有幾重要啊？？
係幫至少一大半香港人買個希望啊!!!

點解係在世生存係呢個時代嘅香港貢獻，
要咁辛苦？
但少少嘅甜頭都唔肯俾我地啊？
點解我想活係世上，
一次，一次咁大把，
想即時受惠一下都唔得啊？？

根本曾經想靠知識改變命運嘅窮人，
係呢個年代嘅香港根本就無可能!!!
咁讀咁多書有乜用啊？？
出到黎咪又係做N無人士，一生做樓奴!!

我好痛苦啊!
點解要咁對我地？？點解啊？？？
我地究竟做錯左啲乜要咁對我地？？

扔三億去買一萬張海尻公園又好公道？

好心佢真係收皮 咪撚再行出嚟廢嗡

係呀 仆街

係呀, 臭鳩波 就算派1000都公道過你on99咁派海洋公園飛呀,屌你

退稅屌三糧，三糧屌派錢，派錢屌退稅，無限loop

海洋公園飛真心on撚9

仲有陳茂波成功爭取黃藍絲一齊屌政府，勁到

係啊屌你

係啊
屌你老母
仲唔派？
祝你全家百病纏身

係就快撚啲啦 我等錢洗呀仆街

自己有2000攞都想屌佢老母 當我乞衣咩屌你老母2000蚊
一係全部派 一係咪撚派
想當年人地攞6000 依家少部份人攞2000？訓撚醒未呀屌你老母
又要人奶共又要唔撚肯比福利

好想要

準時返工準時交稅啦

其實配眼鏡資助呢啲嘢就最on9
綜緩一筆過已經畀咗錢班窮撚
咪用筆錢自己配眼鏡囉
用撚晒筆錢咪眼矇矇等下個月再配囉
配眼鏡果幾千蚊又要claim又盛
完全浪費時間同行政費

政府就最鍾意做呢啲on9家長式管治
幾千蚊又驚你啲人亂洗
又驚你哋唔識理財
屌，點洗關你政府乜鳩嘢事啫

我就覺得綜援金的確係少,應該津貼

但問題係無次數限制

一年頂盡貼一副,唔見/整壞就食自己
要有封頂金額

波波收皮啦

派一萬最公道

拎十億出嚟整個AI糸統，已經可以炒曬大部份高級公務員, 首長級司長局長啦

dse經濟學家？

70,000

你唔派都可以

咁就upgrade做取消晒所有非住滿7年既香港永久性居民既公屋資格啦

香港永久性居民全部有工做有交稅既人先有資格申請公屋
有申請老綜既就用返依家單身輪候果個計法排就差唔多啦

班垃圾蝗就有樓住有納稅人養
我地辛苦返工既
仲有d有骨氣無老綜既低收入人士就咩撚都無
咁不如香港行埋共產主義啦
中国萬歲 屌你老母 垃圾政府

交稅最多既人受益最少

呢條垃圾靠奶共上位

陳茂波下台!

劏房
人渣

如果你交幾萬蚊稅,你就唔係咁講喇

如果你有幾層樓收租， 你都唔係咁諗。

派啦仲望

一舊錢 唔係每人平分最公道 咁點先公道 我屌你老母

係咪最公道我就唔知

不過你就一定係最撚戇鳩個個

係呀快

唔派未又係送錢支那

要交稅仲叫基層？
退稅咪又係益班在錢人同狗官

你都on撚鳩 咁既心態抵你咁撚窮

冇錯,退番稅俾有俾過稅既人就岩喇。果埋稅冇冇咩點交既人仲好意思叫回水